屯門爆發多宗個案 張竹君：難介定哪區是重災區

本港第三波疫情持續，近日則有多宗確診個案涉及屯門。被問到屯門是否為第二個重災區時，衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，難以介定哪一區是重災區。

近日則有多宗確診個案涉及屯門，包括屯門富臨群組、屯門新墟康和護老中心，以及屯門聖公會福利會康恩園等。當中，在今日新增的確診個案中，屯門富臨群組再有3至4名確診者。

屯門新墟康和護老中心暫有9人染疫。當中，有兩人確診，包括一名員工（個案編號：2254)，以及一名院友（個案編號：2477)。另有，7人初步確診，包括一名員工，以及6名院友。

屯門聖公會福利會康恩園有一人確診，個案編號為2488。張竹君指，該院舍有復康人士，中心仍在調查相關個案，該名患者於本月23日不適，平日可自行出入。被問到該院舍的爆發風險時，她則重申，目前正了解實際情況。

被問到近日多宗個案涉及屯門，屯門是否為第二個重災區時，她則指，慈雲山出現多宗個案，多個地區亦有好多個案，但指香港地方細，市民可以周圍走，難以介定哪一區是重災區。

另外，被問到撤離院友的準則時，她則指，根據流行病學調查，接觸時無戴口罩的院友或工作人員會被列為緊密接觸者。相關人員亦會評估是否適合繼續在涉事場所照顧長者，以及現場的交叉感染風險，考慮是否需要將院友撤離到其他地點。她又指，政府擔心及關注近日有多宗個案涉及長者及護老院，相關部門正積極物色用作檢疫中心的地點。

去死啦 你老昧

我唔相信呢筆帳 會冇人同你哋呢班魔鬼計

就算死清光 都有鬼同你計

張竹君要為

疫情爆發 附上責任

今晚屯門18宗確診

邊度多確診未重災區囉 難介定

屌 慈雲山第一個爆發就立即話係重災區，其他地區性爆發就唔肯定論

咪撚係 爆到咁都唔撚係嚴重？

愛信應該成棟都

專家食屎啦

好似全家5個中晒 仲要係富臨群組

介定唔到咪話全香港都係重災區咪得

唔會發生

大部份老坑中招，好大機會係藍屍加唔帶口罩

屯門確診者去過 屯門隱世凍肉店 店肉識員話少東見咁好生意唔比放假 有個別職員喉痛驚有得撈唔敢出聲 大家小心

而且間野扮黃但藍到點

慘啦 屯門牛

點算... 屯門前線好多黃...

唔該d杏加橙得閒唔好周圍走, 就算你周圍走都解唔到悶, 人要思考用腦時間先會過得快, 一日到黑揸住個一萬銀周圍去飲飲食食，同鄰近地區d人有咩分別

主辦單位拉左未

最緊要星期一如常上班

天水圍先係 屯門撚人出嚟多

鄭月蛾繼續做特首
全港都係重災區

睇下連登最近被沉底既重要新聞：
三藩市領事館庇護嗰條女走咗出嚟已被拘捕

（領導先走）中国駐侯斯頓領事館關門！美方強破門 撤下五星旗
- 分享自 LIHKG 討論區今日

突發！10名支那人偷渡入長洲被捕

[伊朗戰線] 成功connect 伊朗人 (圖片文宣要人)

香港真喺玩完 有元朗街坊見到大陸人一路行街一路播毒

我係船員代理，有嘢想講

立場： 調查後發現中聯辦買入全棟樂怡軒同蒲飛路 18 號 並擁有選民登記